###### Art. C05 - Capacidad de Obrar
1. La capacidad de obrar es la condición necesaria para la eficacia de los actos realizados.
2. Salvo que concurran circunstancias inhabilitantes, en España las personas adquieren plena capacidad de obrar el día en que cumplen los dieciséis años.
3. Por ley, se podrá reducir la edad para adquirir la capacidad de obrar en aspectos particulares.

> **Concordancias:**
>
> **Equivalencia CE78:** [Art. 12](https://www.boe.es/buscar/act.php?id=BOE-A-1978-31229#a12): Mayoría de edad, [Disp. Ad. 2](https://www.boe.es/buscar/act.php?id=BOE-A-1978-31229#segunda): Mayoría de edad en el derecho privado foral
